[非玄學] 點解十二生肖係咁排法?

點解一定係老鼠先, 豬係最後?

有無logical少少嘅說法?

請出招

因為個故事囉

好似話每個生肖嘅時辰對應佢嘅活動時間

龍

龍真係唔知啦
記得n年前係某啲冷知識post睇到
淨係記得老鼠會深夜搵食 之後牛就係近天光開始做野
😜if柒左勿打鳩我

排返次序再討論：

🐀🐃🐅🐇🐉🐍🐎🐑🐒🐓🐕🐖

會唔會跟跑速事? 豬最後

鼠, 虎 ,兔咁前

牛可能平時好好人, 其實動物就養佢排第二

其他

點解冇貓？

好似話得罪咗老鼠

所以依家唔friend

你隻雞夜晚先出黎叫？

諗諗吓又啱喎

個故事係好似係神仙叫動物賽跑 所以依個係名次

老虎咪隻大貓囉

黑天茍地，混沌一片，鼠，時近夜半之際出來活動，將天地
間的混沌狀態咬出縫隙，“鼠咬天開”，所以子屬鼠。天開之後，接著要辟地，“地辟於醜”，牛耕田，該是辟地之物，所以以醜屬牛。寅時是人出生之時，有生必有死，置人於死地莫過於猛虎，寅，又有敬畏之義，所以寅屬虎。卯時，為日出之象，太陽本應離卦，離卦象火，內中所含陰爻，為太陰即月亮之精玉兔，這樣，卯便屬兔了。辰，三月的卦象，此時正值群龍行雨的時節。辰自然就屬了龍。巳 ，四月的卦象，值此之時，春草茂盛，正是蛇的好日子，如魚兒得水一般。另外，巳時為上午，這時候蛇正歸洞，因此，巳屬蛇。午，下午之時，陽氣達到極端，陰氣正在萌生。馬這種動物，馳騁奔跑，四蹄騰空，但又不時踏地。騰空為陽，踏地為陰，馬在陰陽之間躍進， 所以成了午的屬相。羊，午後吃草為最佳時辰，容易上膘，此時為未時，故未屬羊。未之後申時，是日近西山猿猴啼的時辰，並且猴子喜歡在此時伸臂跳躍，故而猴配申。酉為月亮出 現之時，月亮屬水，應著坎卦。坎卦，其上下陰爻，而中間的陽爻代表太陽金烏之精。因此，酉屬雞。夜幕降臨，是為戌時。狗正是守夜的家畜，也就與之結為戌狗。接著亥時到， 天地間又浸入混沌一片的狀態，如同果實包裹著果核那樣，亥時夜裏覆蓋著世間萬物。豬是只知道吃的混混沌沌的生物，故此豬成了亥的屬相。宋代著名理學家朱熹持此觀點。

搵番出黎
不過係其中一個觀點
睇內文